# ΠΧ7. Επιβολή προστίμου

**Πρωτεύων Actor**: Το ημερολόγιο του Συστήματος.

**Δευτερεύων Actor**: Δημότης.

**Ενδιαφερόμενοι**: Δημότης: Χρεώνεται όταν έχει καθυστερήσει την επιστροφή του ποδηλάτου σύμφωνα με τον ΕΚ4.  

**Έναυσμα**: Κάθε μία ώρα


**Επιβολή προστίμου**

**Βασική ροή**

1. Το Σύστημα αναζητά ποδήλατα τα οποία δεν έχουν επιστραφεί και έχει παρέλθει το χρονικό όριο των 5 ωρών.
2. Το Σύστημα εντοπίζει τον Δημότη που έχει νοικιάσει το ποδήλατο.
3. Το Σύστημα επιβάλει πρόστιμο στον Δημότη σύμφωνα με τον ΕΚ4, το οποίο αφαιρείται αυτόματα από το πορτοφόλι του.
4. Το Σύστημα καταχωρεί το ποδήλατο ως *χαμένο*.

Τα βήματα 1,2,3,4 επαναλαμβάνονται για όλα τα νοικιασμένα ποδήλατα.

Ως προτεύοντα actor επιλέγουμε το Ημερολόγιο του συστήματος, αφού ο έλεγχος παραβίασης του χρονικού ορίου της ενοικίασης πραγματοποιείται εξ'ολοκλήρου από αυτο. Ως δευτερεύοντα actor επιλέγουμε τον Δημότη, αφού η ΠΧ μπορεί να τερματηστεί άμεσα εάν επιστρέψει το ποδήλατο νωρίτερα των 5 ωρών. Το έναυσμα που ενεργοποιεί την ΠΧ είναι η Ενοικίαση του ποδηλάτου.
